* Por el Pirata representado en carácter regular, esto es, con anterioridad al hecho y habiendo sido registrado debidamente.
* Por la Asamblea Pirata en carácter excepcional, ''in situ et in momentum'';